環保撚話海龜畀飲筒塞住好慘要走塑之前 可唔可以先搞清楚事實

你地班環保撚聽住啦
海龜會畀飲筒塞住，係廢物處理問題，唔係飲筒本身嘅問題吖
飲筒用完之後如果係有妥善處理到嘅，佢地一喺會畀人回收，一喺就會喺焚化爐或者堆填區，係唔會end up喺海入面㗎
飲筒會喺海洋入面搵到，係因為有人亂咁將飲筒掟入海或者岸邊，又或者個sewage treatment 做得差吖，如果呢啲嘢冇發生到，飲筒係唔會喺海入面搵到㗎
你地班環保撚話用飲筒嘅人自私
你地何嘗唔自私吖？
知唔知冇飲筒對牙齒敏感嘅人係幾痛苦吖，知唔知鋼嘅飲筒係幾污糟吖？

另一個例子，環保觸覺班撚樣話開冷氣會增加碳排放，要搞乜鳩無冷氣夜
喂呀哥，用冷氣機會增加碳排放係因為本身用嘅能源喺化石燃料，所以先有碳排放，唔係冷氣機本身就排放二氧化碳，用可再生能源發電嘅話，用幾多電都唔會有好多碳排放㗎

成班環保撚乜鳩都淨係識減減減，從來都唔識用第二個角度睇件事，亦都唔知道好多問題嘅真正成因，畀班撚樣控制輿論嘅話，地球文明真係食得屎啦。

用同一個比喻來講，人類夠係戰爭嘅起源，咁想停止戰爭係咪要消滅人類吖？

推

環保撚最啱返上山生存

班環保撚要記住
就算用可以重用嘅飲筒
如果佢地係亂咁掟嘅話
海龜一樣會塞住
金屬飲筒個殺傷力仲一定會比塑膠大

環保撚不嬲都短視兼冇學識
點會諗到咁深入呀

所以咪冇人入嚟反駁囉

以佢地logic 要環保先要清滅人類

基本上認同
冷氣嗰個啱一半
開冷氣除咗嘥電 仲噴好撚多熱氣 香港屏風樓多 搞到熱島效應更加嚴重
唔講電力問題 冷氣本身都已經搞到出面好熱 有時多人開 噴熱氣噴到其他人都開埋
另外的確有啲撚屌係鳩開冷氣 even鳩用電
叫人慳電不失為一個治標之法
當然長遠要係technology入手
eg source, efficiency

上山住一樣要斬樹生火㗎
最怕班撚樣又話咁唔環保，製造空氣污染吖

行大型中央冷氣可唔可行
放一個散熱喺地底，好似仲有得用返啲熱

如果冷氣機啲residual heat 可以儲存嘅話
係可以用嚟加熱啲水㗎

一路睇 一路幻想係極醜惡把聲講

冷氣機唔係有製冷劑既問題咩?

都 話 環 保 狗 係 為 左 啲 商 人 既 利 益 , 唔 係 真 係 為 環 保 呀 !

美 心 MX 都 話 環 保 狗 值 得 表 揚 最 出 色 !

我覺得紙飲管係唔錯既代替品

班環保撚淨係識有位就入
海龜鼻塞吸管多人關注咪趁機搞大佢達到目的

要發動消滅人類的戰爭

以前製冷劑因為有CFCs
所以令到臭氧層穿窿
所以而家Montreal Protocol開始限制CFCs嘅使用

環保既野交返比下一代人諗啦

大熱天時無冷氣真係唔撚得
你話唔開燈都仲得

環保係應該嘅
都唔應該將個波拋畀下一代
應該係由呢代做起
但係環保係有好多種方法
最好嘅環境保護方法，係可以喺唔compromise宜家人類嘅living standard大前提保護環境，同時可以推動technological advancement，令人類社會可以進步，甚至對GDP有貢獻
例如發展可再生能源係一個好好嘅例子
宜家某啲環保撚啲主張，只係想將人類嘅生活模式推番去石器時代來達成所謂嘅「環保」，呢一個先係主要問題

班撚樣點會唔知 因為搞唔掂個主因咪搞鳩市民囉

有冇人post 去搞走塑個fb group 度

咁乜撚都唔做啦

交俾你

咁又唔係咁講
sustainable development原意係想當代既人可以跟到自己步伐同做到對自己個代有益處既野，同時唔會損害到下一代既進步

下下話比下一代人諗就死啦

飲管個part我贊成樓主講法
但冷氣個part有少少保留，香港地要發展renewable energy未係好成熟。一太多人，二太少地，所以暫時最好既方法就真係唯有少用。所謂冷氣釋出既CO2，其實講緊因為消耗緊其他能量所以釋出(可能係電釋出熱量)
上面都有位巴打講，只要管理到釋放出黎既熱，點樣reuse佢地就得
至於，renewable energy，香港新起既居屋，其實試做緊。可能遲下有成效呢

咩呀
環保狗話佢地「做左好多野」喎
冇佢地既話臭氧層一早穿左

請問鋼飲筒有適當清潔會有幾污糟？

我提及過最好嘅環境保護方法，係喺唔犧牲宜家人類嘅生活質素大前提下保護環境，同時可以推動technological advancement

只不過依家班環保撚只係睇到問題嘅表面，完全忽略環保係一個牽涉社會環境同經濟嘅多方面議題，日日以為只要強逼人走塑就可以解決問題，只係睇到問題其中一個dimension，而最撚慘係班商家畀呢班人牽着鼻子走，令到大家嘅生活質素受損吖

環保撚會將問題spin 得幾遠得幾遠

頂你，你估有無咁得閒真係逐支清潔先?
飲管𥚃面有幾污糟，洗完你又知一定乾淨?

我只係諗自備個d

環保個班其實有好多得個講
叫佢地真係諗下可行既方法係無，一係就講到天馬行空但唔做

同樓主既諗法好相似
所以我都係繼續用飲管
唔會理班環保撚

自備個d，其實我自己會覺得麻煩，飲完又要返去洗，咁我寧願唔要飲管，成杯凍飲倒口算
如果飲個d乜野美綠恐龍，姐係有美綠粉係面個d，飲完要洗返好支野，真係麻煩到呢 返到屋企，飲管𥚃面積哂屎

緊係用即棄

走飲管日又幫商家慳一筆
要強制唔派先做到減塑? 市民自律真係咁難做到?

有時返工要食個快飯
有牙齒敏感又無飲筒真係屌你老味
唔通我要辣口甩皮chur杯熱飲呀

呢啲漬飲筒入面好難洗得乾淨㗎
呢啲漬耐咗就會發霉發臭
到時一樣要扔

只係部份正確

就係因為堆填區唔係可持續既處理廢物方法

政府先會想起多D焚化爐

問題係焚化爐對空氣同居住環境一樣有好大影響

起完都只係權宜之計, 終有一日都會處理唔哂D廢物

最長遠都係源頭減廢

如果你單純用呢件事去睇環保撚

我諗你都幾單純

同意廢物處理係好重要既一環 環保撚不容忽視
但咁唔代表源頭減廢既價值係零
所以走塑政策係要 但實行方法要變
例如唔應該迫人唔用 主動問要提供

至於節約用電果下就有d 吹遠左
鬼唔知製造污染係化石燃料問題而唔係冷氣機咩
但問題係坐球能源消費模式係固定
改變消費模式有咩問題

當然你講到咁撚熱都唔比開冷氣又另一回事
個人就認為熱就要開 開到岩岩好就夠
唔好夏天著厚衫吹冷氣就ok
只不過有d極致環保膠扭曲左件事
要人地完全唔開冷氣先叫環保

呢種人on9在先 但連登好多人陪佢地On9
佢地將環保兩極化
心入面得絕對環保既概念
覺得環保撚用1%資源去save50%資源係唔環保
例如 用環保餐盒 用完要洗
污水同洗潔精唔環保=> 環保撚偽善
然後就留d 垃圾cm 叫人返深山最環保

台灣雖然全國禁膠飲筒，但係台仔已經研發左甘蔗渣飲筒代替

香港唔撚派膠飲筒又冇代替品俾市民用，根本只係商家佬慳錢同環保撚打飛機嘅藉口

其實用樓主邏輯
呢個係洗果個人責任既問題
而唔係鋼飲筒本身既問題
利申 反對用餐廳提供鋼筒取代膠筒

除非地球以外物質突入，否則地球咁多野就咁多野，環境以任何形式存在，都不存在污染。

新型焚化爐已經做到好有效嘅潔淨。排放出嚟對比以前已經好咗好多。

其實，日本、台灣都用緊焚化設備去將固體廢物盡量壓縮。所以堆填區壓力冇香港咁大。

其次，人地真係有好好分類。所以焚化效果更加顯著。

對比香港，政府嗰啲環保三色桶都冇人監管。我放完入去原來啲回收商都當垃圾放係堆填區。咁我點解仲要咁辛苦去分類。

叫啲環保撚spin班政府先搞小市民啦。

我會話鋼飲筒就係科技進步改善環保問題既一步
初初發明果陣原意都冇咁商業化
係唔知做咩比人扭曲到咁
鋼飲筒其實某程度係加快左呢方面既技術
蔗飲筒既出現唔多唔少都係因為想改善鋼筒既不足
所以儘管鋼飲筒都不足
抵屌既唔係佢本身
而係拎佢商業化既仆街

冇錢買飲筒就係度嘈

你岩
我決定dum 稅單落海
比海龜食

岩呀 但講到底源頭減廢都係有佢既價值
唔係話分類唔做
而係why not both

鋼飲筒入面冇得拋光 入面一花左有痕就會積住殘留物 點洗都唔洗走

我舉出焚化爐同堆填區，只係想表達環保人士用海龜畀飲筒塞住嚟呼籲減塑當中嘅邏輯錯誤

焚化爐啲廢氣經過淨化之後其實個危害性可以減低，起喺非住宅區或偏遠地區其實唔大可能對人體構成好顯著影響。日本同瑞典有好多焚化爐，但係人均壽命一樣咁長

如果啲塑膠產品係可以重用或者回收嘅話，其實我地都唔駛用太多新資源好整多一嚿嘢

點解唔走龜要走塑？走龜龜易好多

題外話 巴打用膠筒飲熱飲 ?

你係指出有另一種方法解決 唔係講緊人地錯喎巴打

講得好撚岩 終於有人一樣諗法

最on9係道德綁架
搞到唔支持所謂『環保』，就係世紀大罪人咁款

有腦就唔係環保撚啦

環保撚不嬲都無腦架啦

咪就係，下次有其他嘢出現喺個海到係咪又要禁 要諗嘅明明係點解嗰樣嘢會掉咗落海

而家最悲哀嘅係呢班人主導咗輿論，令到商業機構向佢地屈服吖
而家個社會就係劣幣驅逐良幣，蠢人港豬當道，叻人就懷才不遇吖

依家個問題就係，「就算我減廢或做好分類，政府都冇人監管。我分好咗嘅野都係當垃圾，咁，我點解為一啲冇效果嘅行為而繼續‘付出’?」

同樣地，商舖可以提供更環保嘅「紙飲管」取代「膠飲管」。但依家環保人士只係叫人唔好用「飲管」，都冇人嘈過班商家點解唔可以提供「紙飲管」。

慳電、唔好開冷氣。香港電費，都唔係平㗎。但香港市民用電比率同商廈用電比率邊個高啲？大家心照。

但香港嘅電費點計算？住宅用戶係用累進制。越用得多越貴。但商戶呢？係累退制，越用得多越平。

但，環保人士又有冇spin過呢部份？

我都想環保，但好多時見到環保撚向住一啲唔係主力可以控制到嘅小市民不停講環保，但又唔見佢搵返啲真真正正源頭嘅時候，我都覺得佢地好撚煩。

住宅電費累進制
商業機構累退制係真係好撚荒謬嘅事
但係最近冇見過有環保團體講過呢個問題
真係唔怪得有人話環保撚係商家打手

啲環保撚仲提倡用多啲電動車 但啲電都係燒fossil fuels整出黎

鋼飲管好難清潔
會唔會變相嘥咗水

拿，我支持消滅人類架

咪係。

一個商場開嘅燈、冷氣，點都多過普通市民用嘅電量。

你唔spin佢地用量，反而叫市民用少啲電。

講真，住香港咁耐，冇見過環保人士走去商場投訴佢地浪費資源。

冇見過環保人士走去港燈、中電投訴佢地住宅同非住宅用電計法。

真心，我好想環保，但你唔搞班大財團，你就唔好嚟搞鳩我。

因為搞鳩小市民容易過搞鳩個源頭嘛
處理廢物同再生能源問題源頭都係政府同大企業
可能出好多力爭取都冇乜成績
小市民就唔同呢，冇權冇勢乜都要硬食
得閒又話禁依樣禁嗰樣，當啲小市民狗咁撚
定時有成績俾人睇，又可以R資助R捐款，FAT FAT

環保觸覺

child登覺得環保撚失焦，咁有冇屌到成個過程最需要負責嘅人，即係亂咁處理垃圾嘅人？

件垃圾又唔可能俾d細菌分解。希望處理垃圾嘅所有經手人好好地處理佢只係天真想法。成個過程可以係第一手使用者亂掉，餐廳/物管亂掉，食環署工人亂倒，運輸工人亂倒。見到草叢，坑渠，沙堆，就求尻其留晒d垃圾喺個度。

透過唔用乜乜乜減少廢物/污染可能係斬腳趾避沙蟲，但的確唔多唔少有效果。

樓主除咗出完個post之外重有冇驚天動地令你都有份享用嘅環境變得更好？

係呀，有好多人都傻尻嚟，竟然晒咁多時間減少呢個世界嘅廢物，優秀嘅蝗鍾意棄置乜就棄置乜，反正每個地方唔留得耐，玩到殘玩到爛就去下一片淨土繼續爽

屌
你見打風沖反上岸既垃圾 九撚成來自支那既
根本成個支那就係破壞地球環境核心
環保撚上大陸屌反中國人先啦

我又唔明白，點解你會話CHILD登啲人唔去屌最要負責嘅人?

環保撚要求環保嘛，咁咪應該佢地負責去屌呢班最需要負責嘅人囉? 依家呢班人有冇走去屌呢?

正如你嘅邏輯，班環保撚迫完班小市民唔用飲管，但到頭來，廢物仍然係多，佢地仍然沾沾自喜覺得自己做得好好。繼續好爽?

其實飲筒比人攻擊係因為佢並非必要，而源頭減廢永遠係最易做，你講果啲後期妥善處理都有用（除左sewage treatment，唔明同污水有乜關係），但唔可以話源頭減廢無用。

我支持飲筒果啲問先比
唔完全禁，真係有需要咪用囉
但我又唔認同樓主將個責任射到最大個個就算既諗法係岩
自己做到既咪做囉
但現實係香港都一大班人極討厭環保
自己一步都唔肯行
成日屌大陸人會個人利益利行先
歌頌北歐日本人既公民質素
但自己都係中國人基因
自己係到一味屌
但唔做野

樓主講得好 環保撚以為唔用一兩支飲管就可以拯救地球

唔好講咁多
我坐親船都倒兩包管落海先

塞枝鋼飲管入龜鼻 連鋼都唔俾用

飲管都一樣 你叫人唔好用 慘過去死
所以自然分解到既物料先係solution

由細到大都有受教育唔好亂棄置垃圾，但係事實上就喺有盲毛唔跟。

消耗量少左長遠就會入貨少咗，令生產少咗。
用少一支長遠計呢確係棄置少一支。

當然總有人覺得要犧牲多d環境，保留多d方便，代價點都有。咁已經唔係因為對環境冇效而反，係為咗保留方便。

諗深一層，到底喺因為覺得每人每年少一百幾十支飲管冇效，定係跟本唔撚在乎佢地最後去左堆填區，去左杏花村喺郊遊徑/ 海龜個窿？

唔在乎就大方承認，賴咩冇減到廢

成日係綠色和平Facebook屌鳩佢哋，明明全球最大產膠國係支那，憑咩要香港人負責

次撚次扮睇唔到。

唔推唔得

我覺得佢地係煩
但唔可以因為煩而話本身岩既野錯
同樣地有d野效率唔高
但唔可以拎去做逃避既借口

「飲筒用完之後如果係有妥善處理到嘅，佢地一喺會畀人回收，一喺就會喺焚化爐或者堆填區，係唔會end up喺海入面㗎」

根本個問題都唔係講緊飲筒影響到海龜
而係講緊塑膠整體呢個問題
你覺得飲筒送去焚化爐同堆填區就冇破壞？燃燒塑膠會釋放大量有害氣體我諗中學生都識 同埋塑膠係non-biodegradable
無飲筒同買野要膠袋收錢其實同出一轍 就係減少用膠
只係執行上唔同 就比你班人日日用海龜呢點回避問題
同埋宜家多左地方有賣不鏽鋼飲筒 譬如宜家港大starbucks都唔會用塑膠飲筒 但學生會就有賣不鏽鋼飲筒 方便返學生

好多人就係拎大財團唔做自己就唔洗做當借口

講得好 一個二個多多藉口其實係唔想做

咁你不如講下點解有大財團唔搞要搞小市民

鋼筒咪replace ...

又係你條shitty 狗公

問題係連登仔覺得環保撚失焦
所有環保既野就自動唔撚洗做

搞唔到商家 政府
咪搞尻你班蟻民

源頭減廢係大勢黎

焚化爐點樣先進都唔可能係香港起更加多

無人會想做下一個將軍澳居民

唔係走塑唔岩

問題只係點樣做

政府帶頭其實係最好

不過我唔覺得政府有咁多心機搞環保

你有冇聽過biodegradable同photodegradable plastics吖
我地點解唔可以喺科技入手，用biodegradable同photodegradable plastics，等人類可以enjoy plastics所帶來嘅好處之餘又唔會對環境造成long-lasting嘅effects
科學家最近都話有蟲可以分解塑膠
Plastics對人類社會有幾大貢獻，我諗你都識㗎

環保撚就係偽善份撚晒野

屌你老母，明明就係開採石油嘅問題

講得好！

每次買嘢食一定會問
唔該要支飲管呀
餐廳唔比嘅就搵經理出嚟
係啊辛苦晒做飲食嘅 不過環保撚同你個為左cut cost而偽善嘅老細先係敵人
一起屌鳩呢班仆街先係為人類出一分力

只要推動到成個社會唔用飲通，咁就唔會有呢個問題

conservation of energy, 唔會“噴多左熱氣”，同埋開冷氣搞到出面好熱真係得淡笑，出面熱空氣幾多？房間內體積幾多？的point 全部都係環保lun 廢up等你唔好開

開冷氣出面熱嘅原因係因為冷氣機嘅原理係將室內嘅熱空氣排出外面，呢個過程係unnatural嘅，因為熱本身係由高溫度向低溫度地方流，要做到熱由低溫度向高溫度地方流，好似冷氣咁，要supply work，啫係用電，咁用電嘅時候如果個energy source係fossil fuels，咁當然有碳排放
如果energy source係乾淨嘅，e.g. 太陽能，碳排放就低

至於冷氣機排出嘅熱氣，只不過係人類冇妥善處理佢地嘅產物，理論上佢地係可以儲存，然後做啲更有用嘅嘢，例如加熱啲水等等

其實環保撚可唔可以唸下點樣去解決個問題
而唔係走去製造新問題呢
個日紙做飲筒杯汽水係苦嘅

知唔知點解社會越來越偏向環保撚。

先唔講環保撚講野有理據support, 亦唔講經濟效益，最重要係你班反環保撚無撚用

人地叫你唔用飲管，你就野野講到要環保撚拯救世界先得。最慘環保撚又真係可以唔用飲管但你就拯救唔到世界囉，咁你覺得人地撐環保撚定你撐9 up?

而且反環保撚既行動力係零。人地d快餐店話無飲管唔俾袋，你地咪一樣邊幫鬧邊買 你試吓叫d反保撚唔食m記唔食kfc，仲難過拯救世界，呢d咪叫柒囉，垃圾反環保撚

環保撚好撚麻煩

中肯 正評
正正係因為香港處理廢物政策落後，係個人做到嘅範圍內用少啲膠就代表堆填區同臭港又少啲壓力

果日facebook流傳張相係隻海龜比張膠櫈夾住
我好順口講左句「唉仆街啦 以後唔只冇飲筒膠櫈都冇得坐」
個環保撚同事即啤鳩住我
之後又講海龜塞飲管幾慘幾慘一定要禁
我問佢「咁而家隻海龜比張櫈cake住都係灰架啦 禁埋佢囉」
佢就係咁屌我唔環保
根本唔肯正視唔係件垃圾有問題而係亂丟有問題

去咗$12蚊店買咗一包200枝膠飲筒

對環保撚來講日本應該係地球上最唔撚環保嘅國家之一

的確樓主講得啱
不過人微言輕
呢個世界只係權同財大曬

環保撚係商人好朋友

好似有D 食得落肚嘅 海藻飲管

班大商家見到走塑可以幫自己慳成本，又可以站喺道德高地，當然會咁做啦
不過識諗嘅人就會知道，唔通盲目地乜都唔用會令到社會進步咩，用原始同激進嘅方法去達致所謂環保，最終咪令人類文明倒退，用STEM去解決環境問題同時唔犧牲生命質素，先係真正可以令社會進步吖

隔離post就有講海底都搵到金屬飲筒
班環保撚而家到底明白用海龜畀飲筒插到而宣傳走塑膠飲筒係幾on9未？

其實人類做好多都好浪費 特別係企業 工廠生產果d

冇話所有嘢都一定要香港入面做番嘅
如果有地方國家係肯做環保工業嘅，係可以畀錢將啲膠畀佢地degrade㗎嘛
當然咁樣諗係比較理想，但唔係一定冇可能咁做㗎嘛

咁點先做到你所講既野？
我都係唔想d海龜個鼻比飲筒塞住姐

有時真係好懷疑d環保撚既智商

紙飲管聽落就幾好 但用落一啲都唔實用
屌你老母杯嘢飲一飲耐過一個鐘 中間個位就融左爛左飲唔到

.....
係咪弱智
踩落去隻腳唔痛架

即係個logic係用renewable energy取代non renewable energy去support冷氣機嘅用電就係解決問題？你用下腦啦 你唔減少用冷氣，就算比你100%可再生能源取代fossil fuel，唔通可再生能源就好撚完美？起水霸你知唔知用幾多錢要搬走幾多人？長江三峽大壩嘅生態影響同socio-economics影響又有幾大？又好似風能噤佢個風葉變可以對飛行動物嘅visual pollution你知唔知有幾大？你叫人體諒牙齒敏感嘅人你有冇體諒成個地球嘅生物呀？

講到尾咪又係係哋班人自私 淨係識推卸責任比支那，噤樣你哋本質上同支那冇分別

其實商業用chiller確實有熱回收功能架 只不過要家用機都做到呢樣野有D難度

為左出位搶焦點就係咁，個議題跟本唔重要。如果個環保議題可以幫企業cut cost，咁味政府商界大力支持囉。

相反如果個議題係影響到佢哋做生意，味話全球暖化係騙局/做事唔可以咁極端/社會需要，未有更好出現只能夠接受現實。

環保撚思維：商家佬係仆街，但未改變到大氣候前，先做好自己

反環保撚思維：點解要我負出？商家佬做好過我做多多聲，所以我唔洗做

呢個思維同綜緩新移民一樣
新移民：點解要我做野？我做都搵得果少少，你交少少稅養我重好

政府自己都係做樣

俾班環保撚統治世界地球文明應該會倒退1000年
乜撚野走塑 走環保撚先岩

唔想海龜個鼻畀飲筒塞住，咪係廢物處理過程入手囉

啱丫，第一堆要清滅既就係呢班自以為是既環保畜

關將軍澳咩事？

香港依家係冇焚化爐⋯

將軍澳得推填區⋯⋯

你咁講，環保撚咪同藍屍一樣，推唔郁政府，商界，就叫人咪搞政府，商界。

但事實上，最有權力，最能改善環保嘅，係佢地呢班人。

簡單嚟講，政府可以推出政策，支持用非「膠飲管」。再係回收、處理方面做好去。商家佬可以俾多少少成本，用非「膠飲管」。而唔係一刀切，用飲管就唔環保。

其實最好既環保方法就係
一有人講環保/自稱環保撚
就殺左佢 再回收d器官比其他人用
咁樣又幫到其他人
佢又唔會再用到地球資源
計落效益一定大過佢走塑果d野
因為佢一個人已經要衣食住行

所以可以一次過殺死幾千萬個環保撚既話
地球至少多幾千幾萬年命

環保撚：點解你唔可以從細小既事開始做起？
我：

人類先係地球既廢物
真正既環保撚一定係殺左自己先
其他都係假環保撚
純粹用環保黎搵錢同呃like

消滅人類

噴多咗熱氣可能係冷氣機運行時，有部份電能變咗做熱能，好似電視機電腦會發熱咁。我相信呢啲熱能同冷熱轉換嗰度係冇得比。但有噴到熱氣就真嘅

而室內外嘅體積都好似你講咁相差好大。不過主因都係香港城市規劃差，空氣唔流通，熱空氣唔可以有效咁送走咪熱。開冷氣最多叫加劇咗個問題。

如果空氣流通好嘅，隔離屋冷氣機啲熱氣根本冇乜影響，分分鐘涼到連冷氣都唔駛開。

空氣唔流通嘅，就算隔離冇開冷氣都係容易熱架啦

叫人用腦
你自己用吓腦先啦
個Logic 當然係用renewable energy 取代non-renewable energy source 啦
電呢就一定要用㗎啦，地鐵、電腦、手機、醫院、工廠所有野乜都要用電，唔用電地球文明咪倒數退番去stone age囉，冇電你連登都上唔到吖
咁人類發展係冇可能唔用電，但我地又要減輕全球暖化，最好嘅做法咪用可再生能源囉，或者喺energy efficiency 入手，令大部份嘅能量輸入都可以轉化成真正有用嘅output

你淨係識列舉對ecological impact最大既hydropower，咁你又唔列舉出solar power同geothermal power?Solar power污染極低，對生物幾乎冇影響，同埋solar power嘅潛力係好大㗎，地球一日所接收嘅太陽能係人類一日用電量唔知幾倍。Hydropower宜家個發展速度慢咗落嚟㗎啦，之前hydropower發展原因係佢個技術相對簡單，cost低，兼output power高。Wind turbine對於鳥類嘅影響都係經常被overestimate，人類養貓而殺雀仔嘅數量係遠超雀仔因為撞向wind turbine而死嘅量㗎，而wind turbine改善設計，都可以減少個雀仔死亡率

當然特登浪費係唔啱，我都冇認同過啲人特登嘥電拎飲筒，但係而家係環保撚係主張乜都唔好用，酷熱天氣警告開冷氣又屌人唔環保，連牙齒敏感用飲筒都要畀你地班人鬧，如果地球所有人個mindset都好似環保撚咁樣嘢有問題就斬腳趾避沙蟲，乜鳩都唔用，個社會仲可以發展咩？科學家都唔駛存在㗎啦，樣嘢有問題乜都避咗佢就可以㗎啦

好同意樓主 好中point, 真心支持

通常做得環保撚既人本科都係讀art或social science
對科學完全冇認識

又或者係連U都冇讀過
真係識science嘅人係唔會用咁膚淺嘅態度去睇環境問題
亦都會明白science對於改善環境嘅重要性
唔會盲目覺得乜都唔用，去番bronze age stone age模式生活係justify嘅，乜都唔用係違反科學嘅
所以STEM真係多啲推廣
先可以改變世界

鋼既飲筒=攻擊性武器

明知冇左槍頭都插得入

最簡單例子
膠飲筒塞入人嘅鼻死唔去
但係金鐘層飲筒塞入人嘅鼻絕對係可以死人

你詳細睇睇發生咩事

就知道根本起呢類垃圾處理設施係好難過到地區諮詢

無人想自己附近多個焚化爐同堆填區

因為好多大型垃圾車會出入社區，係好撚臭

就算起得遠，空氣污染都會影響附近地區

仲有環保人士會睇撚實你

你睇睇將軍澳居民反應=未來其他區居民反應

其實呢個題目幾年前上過電視，唔係新野

首先，將軍澳從來冇焚化爐。而將軍澳居民投訴嘅，係堆填區。你唔起焚化爐減少體積，先去堆填，遲早都會有用完一日。到時區區都起，你估反對聲音少得過依家？同埋，將軍澳堆填區已經唔再處理家居廢物。佢地只接受建築廢料。所以臭味已經少咗。唔係，日出康城都唔會賣咁貴。

二，依家啲人仲停留係焚化爐會產生有毒氣體。其實有好多新焚化爐已經可以減少呢啲氣體排放。只係啲人唔睇新聞。

源頭減廢係要做，但唔係只係做呢部分。要針對成條鏈，你先真係做環保。只係單單叫人唔好用某一樣野，咁唔叫環保。

要禁飲管，不如禁埋所有電子產品。電子產品入面啲晶片要用稀土。處理稀土要用大量山埃等化學物去提煉。我諗唔用電子產品，地球一定乾淨過只係減飲管。

睇你個講法就知你流於紙上談兵

將軍澳居民投訴既一樣野係日日夜夜都有大型垃圾車出入社區

除左臭味之外, 仲好撚嘈, 個陣睇電視D居民係要帶口罩出入, 其實都幾撚慘

所以先搞到佢地要抗爭咁解

乜起焚化爐就唔會有垃圾車??

借問聲用乜野黎運垃圾去焚化爐?

減少汽體減排放唔等於完全乾淨, 只係減少, 減少幾多? 實際會影響空氣質素幾大?

一日唔起出黎都係得個鳩up

點解我話你講既野係咁離地?
D人唔會有興趣知減排數字, 只關心對佢地社區既影響
實際住落臭唔臭, 多唔多垃圾車經過屋企樓下, 有無令生活質素變差
會唔會影響細路仔健康, 但上面D野根本無人敢保證到

點解我覺得源頭減廢先係最好就係因為 取消飲管絕對係易做過 搵地起焚化爐同堆填區
呢個係現實, 係徵收膠袋稅個陣其實大家都應該有心理準備陸續有黎
所以我完全唔意外

所以你知唔知道宜家打算起焚化爐嘅地方喺邊度？
係石鼓洲啊
長洲西南面一個島吖
運輸啲垃圾咪用船囉
附近冇人，唔會影響民居㗎
講健康影響，日本瑞典啲焚化爐咪證明咗佢地唔會有嚴重問題囉

同樣地，你都係紙上談兵啫。減飲管唔影響到人咩？叫人唔開冷氣唔影響到人咩？

我都講過，你要源頭減廢嘅，不如減一啲真正嘅源頭，電子產品好毒㗎。鉛啦，重金屬，製作過程嘅能源消耗。點解唔建議或提倡啲人去減？

因為見到海龜有膠飲管就大愛上身。成個規劃都冇就成班人做一啲不切實際嘅行動。

唔用膠飲管，可唔可以用紙飲管？只係剩係叫人唔好用飲管。有冇replacement可以選擇？

環保唔係單單只係cut源頭，仲要整體去規劃，當中包括搵replacement同後期treatment。

如果只係cut源頭，所有野都都應該cut。

依家冇人話要係將軍澳起焚化爐。但焚化爐係可以將廢物體積盡量壓縮。減輕堆填區壓力。只係減膠飲管就可以減輕堆填區壓力？邊個天真啲？

焚化爐選址同堆填區選址係政府責任。佢有責任規劃好個社區。點樣令到市民唔受影響。

最後，南丫島同龍鼓灘咁大嘅發電廠，日日夜夜都燒緊煤。點解又冇人大愛上身，去挑戰呢？

石鼓洲焚化爐就係環保撚反對先起唔成，話起咗都無用，淨係可以從減廢著手
而家反對完又話香港堆填區就爆
根本淨係想永遠搞減廢cap水，完全不顧廢物處理問題

如果一個話熱一個話凍到時要熄定開好？

政府搞左咁撚耐先搵到地方

我先唔覺得呢種方法可行, 特別係焚化爐呢類大型設施

最重要係, 堆填區二三十年內飽和

所以長遠計唔可能只起一個焚化爐

日本瑞典公民意識強好多

係佢地肯犧牲, 「唔會有嚴重問題」唔係一個好好

同香港班自私撚比 唔好玩

咁你點睇食肆提供鋼飲管？
你覺得d洗碗阿姐會逐枝同你拎枝刷慢慢刷？

減廢呀分類呀就話要學日本，焚化爐就話無得學，你玩哂啦

係

我講左

兩者相比

取消飲管輕微好多, 同埋執行容易好多

上面我都係講緊發生左既事, 唔係鳩吹

大愛撚個個都識做, 我都識講政府有責做好呢樣做好個樣

但實際係咪真係咁?? 我諗有眼你睇

我唔係反對, 只係我唔覺得現實做得到

起碼, 我唔會天真到認為香港人可以同日本比

肯擺放資源落社區教育, 教下廢物分類, 廚餘利用等等

政府已經算係好好

最重要係呢句呀 "我先唔覺得呢種方法可行"。

即係佢覺得唔可行就唔可行，真係乜都佢講曬。

香港以前都有焚化爐設備。

點會做唔到?

無焚化爐你廢物分類咪又係通通入堆填區，分嚟把撚

即係改變唔到政府，改變唔到市民，就霸王硬上弓，一刀切叫人唔好用飲管。連用其他replacement都唔會講。總知，唔好用就得?

如果叫人唔好用飲管，不如講大啲，叫人唔好用膠水樽，唔好用膠飯盒。咁樣我都覺得合理好多。

條環保狗一時講a 一時又講b
而且鬧人紙上談兵

同環保畜生講道理係嘥撚氣
基本上環保閪等同中國人

政府垃圾先搞成咁

呢樣之前睇新聞先知，你自己分好咗，但人地回收都只係當垃圾。我真係覺得分嚟做乜?

但啲環保撚又唔見佢地嘈呢樣野噃。

既然我分咗都係入堆填，我真係唔知點解要分? 唔通真自我感覺良好咩.....

依家台灣新加坡同日本焚化爐係零污染，無人叫你用三十年科技GA ma

同海水化淡又係一樣，一話起焚化爐同海水化淡就話乜乜乜污染，仲停留係三四十年前嘅世界，依家21世紀已經做到極低污染，然後又視而不見，抵香港堆填區飽和啦

哦

你哦乜鳩姐
賤種shitty 狗公Jason Wong

我而家就自殺

其實環唔環保係心態問題
既然大家都同意左環保大家都有責任既時候
唔環保既人唔洗周圍屌人環保
環保既人亦都冇話用槍指住人地個頭迫人環保(你話全面禁飲管令你根本冇得揀，你唔識自己上網買膠飲管自己用?我理得你係咪買黎倒/買黎派?)

人非聖言、人無完人，環保既野，有責任惑咪盡做囉，有時無可避免/懶得濟，咪放縱一兩次自己，破壞下環境囉，但良知就話比我聽依幾下偶一為之唔係咩光彩既事，亦唔係咩對社會有益既事，我唔會周圍同人講，或者勸人地同我一齊做錯，最後更加唔會開POST屌尻D環保人士。

自己唔環保就縮埋啦。

你都幾鍾意無啦啦起人底

子曰：「君子不以言舉人，不以人廢言。」
孔子說：「君子不會因為一個人說的話好，便舉薦他，也不會因為一個人德性有缺，就不把他說的話當一回事。」

開恆冷氣屌人唔環保

係呀，我訓教個陣會開行25度冷氣既

開25度個啲簡直浪費地球資源
開完又冇點涼到
但係又污染地球
仲衰過用膠飲筒
起碼用左都有價值

每戶可以獨立控制㗎金

環保分子應該自己做個好榜樣，返山度自給自足，唔用任何電子產品以及機械用品。以雙腳代替所有交通工具，出門不化妝不在外面餐廳用膳。不用電子通信設施，不用電郵，不用紙張不派紙傳單。不用紙做的錢幣，不用膠做的信用卡，不收電子月結單，不收紙張月結單。不去任何有冷氣的商場大廈辦公大樓。任何時間都不用風扇不用暖氣。不用熱水器熱水沖涼。不用洗髮精洗頭。不食任何有包裝的食物，不飲任何有包裝的水。不坐任何用燃料的交通工具。不穿任何有浪費布料和非天然添加物的衣服。不帶膠眼鏡與鏡片。不用膠手套。

環保同宗教一樣都係一盤生意

環保最有成效既方法就係停止生育

出面30度啵師兄
開到岩岩好唔出汗就FIT晒

商廈 同 商場射燈 耗電/光汚染 對住財團屁都唔敢放
升斗市民 攞膠袋/用飲筒/開冷氣 就講到系十惡不赦

環保撚跟本就無腦

屌你老母啊環保撚
唔用唔派咪算囉
仲想餐廳連問都唔派
含撚啦！

祝呢條撚屌快啲有牙齒敏感
睇吓佢會唔會咁臭寸

屌 即刻去拎多幾枝飲筒搒身先
係你班環保撚逼我嫁

開風扇吹住都唔會出汗
要環保仲要咁多要求

正仆街
自己唔用都算
仲干涉埋其他人

開風扇吹會肚痛，柯屎要廁紙

both你個頭
飲管係基本需要同廁紙一樣
唔用膠ok
唔該提供紙飲管

屌得好

叫佢地痾屎用草抹

偽善仆街環保撚咪就係你呢啲囉
呢頭幾廿樣理由去合理化自己開冷氣
個頭就屌鳩其他人敏感牙齒都唔應該用飲筒
死撚屎啦你

古代啲人就係用下面呢樣叫廁簡嘅嘢嚟抹㗎啦

咦，唔記得呢樣野都要用木造喎，唔知道有冇人又嫌唔環保呢？

尋秦記

其實真心環保既就自殺啦
最有效益同直接可以救到地球既方法黎
人口愈少地球愈健康
每一個環保人士自殺都係為地球出一分力
好支持環保人士咁做

支持全世界番去石器時代

等緊人搵到隻海龜俾condom笠住咗個頭而死
然後睇吓班人會唔會要求禁用condom同去家計會抗議要求停派condom

Ching 你唔好再咁認真覆條傻鳩
佢上個月已經9up 緊佢有能力直接搵誠哥傾點樣環保

其實班環保撚咁憎膠既話
唔知佢地幾時去醫院抗議

醫生護士每次檢查都換一次手套
一日幾十個病人條數都好襟計

Asso生佢都算出色果批

環保撚惡到環禁止樽裝飲品

自問應該係有份幫社會進步，創造緊價值，唔死得
環保有十分我應該得8分
重申環保不能凌駕一切，包括真正生理需要
至於你直頭想問我生命義意既時候，我都想知答案，你知道記住話我知

我係上面咪講左要比 你條盲閪都on撚9
需唔需要做同源頭減廢既價值都冇關

樓主心水清

點會無關

我訓唔夠教要睇醫生呀，你唔飲凍野洗唔洗死先?此為之生理需要
我隔離POST都講左
人之性惡 其善者偽也
從來善者都係偽也既，你要指責人偽善，我只能同意。我想大家一齊偽多d，又立心不良？
下下都好利、疾惡、追求耳目聲色之欲，地球玩完啦
你可以屌我唔環保，但唔應該屌環保

多謝，但你讚錯左

利申一大

邊有屌環保,佢屌環保撚渣

你岩，咁改番最底個行做
你可以屌我唔環保，但唔應該屌環保撚偽善

屌柒左，是但，要講既講完

要做既野就係環保同生活需要做平衡
但你需唔需要唔會影響佢存在既價值
用下腦啦

環保團體以前攪無冷氣日自己都頂唔順咪攪無冷氣夜

你都on9衣家就係唔平衡
走火入魔
屌柒班環保閪

遲早搞無套中出日

以前六月份搞㗎
而家咪搬去十月份，因為秋天到咗

夏天搞無暖氣日

你熱就可以開冷氣降溫
人地熱飲杯凍野降温就唔得
咁仲唔係偽善
丫唔係，環保撚唔止偽善仲要係自私精

所有善都係偽既，肯同意未?我就係人為扮善，邊個唔想舒服?
我係要淨係臨訓先開25度，大熱天時冇FD黎屋企就唔開部冷氣，夠偽善未?
你真係熱到咁咪飲囉，你唔飲會有病既，大家都唔想屌你

依家係條飲筒唔係必要麻。

你地話班傻尻環保組織都識夏天轉策略唔搞無冷氣日啦，我唔明有咩咁值得笑人，人地知咩叫唔可行，咪轉策略囉，過勿憚改，你地有冇咁既胸襟先?

我想問點解咁多人反環保?環保冇中間派?

環保好難有中間派
因為班環保撚太令人反感

咪撚扯埋其他人落水
呢個世界真係有好心既人
但唔係你呢種環保撚
自己開冷氣就大把借口
人地用飲筒就話唔係必要
飲筒既用處前面大把人講
唔係文盲既自己死返上去睇
不過環保撚最鐘意扮盲

咩無冷氣日轉策略先笑撚死人
胸襟喎
又一項偽善就真
屌你老母秋天先黎搞
你唔搞都大把人唔會開啦
咁搞黎做乜？咪又係表面野呃like

仲有，我唔係反環保，我係反個班好似你咁撚樣偽善既環保撚

飲筒既利害我實在討論左好多次，唔信你問下屎路比，唔再分析喇
敢問你口中個班好心既人有咩善行?

世俗之人，皆喜人之同乎己，而惡人之異於己也。

你收皮la理想論者
你做野唔顧人感受自然無人想跟隨
成班環保撚都係屎忽鬼

引文言文出嚟做乜 ?

我讀書少，但都記得。「己所不欲，勿施於人。」

同埋，「其身不正，何以正人。」

你有你嘅理由去開唔環保嘅冷氣。同樣地，其他人都有佢地自己理由用飲管。那怕件事係唔係關乎健康。

唔好放大自己嘅理由，之後又去JUDGE人地嘅理由不合理。

我已經好撚中間喇啵
只係三餐入面一至兩餐素、訓教前半粒鐘先開冷氣同埋M記唔用飲筒
你有咩感受我未照顧到?

M記唔用飲管呢點
你唔用可以唔拎
唔係要我下下出聲屌個收銀先拎到
個收銀同我都受罪
你就心中滿足

都係中文姐，幫助表達，冇乜特別
我依D叫己欲立而立人，己欲達而達人啵，先係真正既推己及人呀
況且我所不欲同你所不欲都唔係同一回事，我都唔想我熱到中暑都唔飲得凍野，所以咪叫你中暑時飲凍野囉，但如非必要都記得唔用飲管呀，又唔係住係太空，一定要飲管咩?如果話牙有事既一定要用飲筒，OK，冇問題，記得自己帶膠飲筒出街呀!

我想表達既係部分人對反環保有份執著，執著到出發點正確既行為都被反對。好多野係過程黎，所謂合抱之木，生於毫末，冇第一步又何來第二步呢?

搞清楚一野樣先
大家係反你呢種口講一套 做就另一套既「環保撚」

我都係反 反環保撚既心態姐
咁姐係你同意禁飲筒依件事本身係正確?

哇 仆你個臭街
咒人死老豆老母都叫好撚中間

我想表達既係部分人對反環保有份執著

喂屌你老母 咪撚再spin 啦
而家係屌你呢D 矯枉過正既偽善撚咋

首先，點解要熱到中暑先可以飲凍水? 我要飲凍水，係我嘅事。就算我牙痛，我想飲凍水，都係我自己選擇。

如果以你嘅角度去睇件事，我都可以質疑你點解要開冷氣。你可以用風扇取代冷氣機。如果一部唔得，咪用2部3部。佢所消耗嘅電量遠低於你用冷氣機。但，點解你又唔用呢?

第二，你都幾自大，竟然夠膽話自己推己及人。你只不過自己唔用一條咁少塑膠量嘅飲管。就當正自己係環保人士。真正嘅環保人士就好似周兆祥呢啲人，言行合一。

樓主所講，幾時有話反環保，我所講嘅，又幾反環保。

只係一啲自以為自己係環保人士，見到隻海龜好慘，就即係環保撚上身，一刀切唔理乜都叫人唔好用。

但平時呢?自己又有冇做好環保?有冇用少啲電器?個個懶係環保嘅，就上曬網係到鬧啲人唔環保。但個個都化曬妝影相咁鬧。你又知唔知化妝品都係石油副產品? 但又有冇人肯唔化妝?

消耗資源最多嘅商界，你唔嘈。政策不平嘅政府，你唔嘈。只係識得話人用飲管。又唔諗下有好多代替品。只係識得用一種方法 - 減源頭。自我感覺良好。

好同意樓主所講
同埋遲早都會有人研究到方法處理塑膠 或者搵到更多更方便既野取代塑膠 最憎d環保撚講到時代永遠會停係2018年咁

仲要好無恥個下先

巴打你睇下上面條環保狗
上個月先咒唔走飲筒既要死全家

仲夠膽話自己係中間唔極端

係呢個時代仲講唔用塑膠係環保真係好鳩弱智 如果係塑膠岩岩開始用既時候可能係 但而家大把方法處理 只係當呢樣野同班垃圾環保撚掛勾左之後就變左商業搵錢途徑

之前我見過有paper寫話當時先進既焚化爐已經可以過濾大部分既污染 而家仲好似有d唔洗燒 直接用高溫張垃圾分離既爐 其實只係香港唔搞 比班廢物拎黎賺錢

岩岩睇隔黎post話拒用塑膠=假環保 如果係真都幾好笑 即係先進國家入面用塑膠本身已經係目前最環保既方法 而班環保撚仲keep住1997年既思想

利申 唔比飲筒既地方一律唔食

班環保狗成日拎日本黎屌香港人唔自律

但問題係日本人一樣會用膠袋 一樣會用飲筒
因為人地有妥善既處理手法
環保狗就唔理前因後果係要一刀切禁飲筒

搞埋d 小恩小惠既野(0.03%) 黎打飛機
對工廠呢D 真正既污染源頭就視而不見

冇人唔比你選擇WOR依家，我只係提倡咋WOR，法治社會，邊有咁架勢可以迫人呀?加上人地唔係香港全境禁圓柱體中空塑膠啵，你自己整又得，自己買又得。

好，當你係真心同意環保依件事，點解要笑人做得唔夠?要笑人既努力?大家冇聽過咩叫中間?環保既就要閉氣?環保先由心出發，一不屌合理而為環保的事情，二要身體力行，喂原來A佢吹兩個風扇肚硬痛既，A就第二方面做好D喇咁。

我有嘈商界呀，我有覺得商用電費有需要加架，咁點呀?有冇一人一票比你揀呀?冇，唔係能力範圍，然後呢?自己又唔洗慳下電呀?好，又引伸第二個問題，就係用科技環保，一聽，係人都知好事黎架啦，咁又點呀?係咪你功勞呀?應該唔係。你做到D咩呀?做好左自己做到個D先啦。

其實討論任何事情，最好就對事不對人，理得人地係咪殺人放火，傾D政策係咪良政呀麻，理得D人地係咪同時開晒冷氣暖爐姐?況且我冇話自己唔係偽善啵，你又偽得夠唔夠我多先?如果連偽既力氣都慳埋，你又做左D咩呀?偽得多過我既，咪第時再比劃比劃囉

環保撚最叻偷換概念

呢種就係好典型既文化霸權
一班冇腦弱智既係咁幫人搵錢
特別係香港 生存左咁耐都唔撚醒？你愈唔用 人地就覺得你班蟻民可以處理好而暫時唔考慮引入新科技 但所謂處理好只係係自己20年代既教科書入面圍爐打飛機 根住幫大商家搵錢

Wow~ 果然係歪理。

「由心出發，不屌合理而為環保的事情」。所以，我地要讚吉野家，佢地唔派飲管。就算佢用2層膠盒做飯盒，同埋係新飲品中間加條膠。我地都要讚揚佢地行環保心。雖然整體膠量增加，但佢地點都有行環保嘅心，所以要讚！

啲環保人士，我地都要讚，因為佢地堅持走飲管。其他膠料就唔好講住，其他有效處理方法都唔好講住。單憑呢一顆心，我地都不得不讚賞佢地。

就算其他國家已經行過嘅廢物處理方法，都唔好搞啦。因為迫唔到政府，迫唔到商家。所以，唔好再講政府同商界啦。

好啦，我呢啲恥笑有心嘅環保人士，正衰人嚟嘅。就算我有實際建議，有曬外國例子，唔反環保，自己會將廢物分類，但因為用飲管。同埋恥笑班反飲管環保人士，所以，我係賤人嚟嘅。要落地獄！

條友而家玩r 爛塊面打泥漿摔角

況且我冇話自己唔係偽善啵，你又偽得夠唔夠我多先?如果連偽既力氣都慳埋，你又做左D咩呀?偽得多過我既，咪第時再比劃比劃囉

呢條友真係好撚蠢
邊有人話而家平衡
睇多幾次上面講咩啦

原來條友仲係到 完全block 左佢好耐

環保撚好撚柒煩

知唔知咩叫合理？你ctrl F下我合理個字擺左係邊先先。

我都話完全支持搞科技環保。

瘋狂曲解我講既野。你鍾意啦唉

係，最近睇左幾句荀子，對善有新睇法
可以睇下

瘋狂spin

咁你地係要針對我本人先，冇計架WOR，我都係補充下姐
又成日幫人落結論，標籤人，十句5句都無助討論件事

老師教我就係講野要有重點、解釋先結語既

我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。

至於有人想攻擊我偽善，我先補充九成九善行都係人為既，你話有人可以出自內心行善，當然更加好啦。因為九成九人始終有鍾情享樂生活的劣根性，但同時亦有良知，提醒自己要思考權衡行為的利弊善惡。殺人犯都可以幫呀婆執橙，殺過人係唔會令執橙依個行為變為不可取。同樣我開冷氣，唔會令我走飲管依件事變成不可取。咁殺人犯殺過人係咪又代表個個都可以胡亂殺人?可能人地比人岩岩SURVIVE完誅九族先要殺個皇帝呢。大家健康有需要我都提議大家訓教要開冷氣架。自反而縮，咪去囉。依家係邊撚個一刀切呀?邊撚個尻BLOCK人呀?冇必要放大人一兩個行為就否定其他善行。再講偽善都係有程度，偽(做)得多唔多都係問題，殺過人再執橙咪偽得少囉。執完橙再扶過馬路咪偽得多D囉。一定要做晒執橙同扶過馬路先叫有資格同人講幫呀婆執橙依件事係岩既?

講咁多野都spin唔走環保撚講一套做一套
自己熱開冷氣就有需要
人地熱用凍飲解渴就冇需要

繼續spin打幾百萬字啦

重讀小學做多D閱讀理解先

有野就講LA

環保撚自殺plz

又play victim card 扮委屈

盲架?
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。
口臭喇

屌奶星
上個月就咒人死全家
比人屌到仆街就扮中立

而家又比人踢爆就發悔氣

同埋你理得人地上個月講咩姐?又唔係同一個POST，你食開奶咀就成世都食?

我又比你踢爆左乜野?

我又扮咩中立?我有屌你地屌人走飲筒。

其實你係咪冇答問題既能力?

環保呢樣嘢本身就係作出嚟，未講環保之前大家小學都知要珍惜資源、愛護公物
後尾環保撚將呢啲原有既公德行為歸類做環保名下
再僭建一大堆無聊環保規則迫人遵守，根本係多餘，無需要搞咩環保，以前套道德標準已經夠做

係咪要quote 返比你睇呀

呢個就你今個post 講既
自稱推己及人既中立派

屌你老母
明明上個月先咒緊人死全家
乜中立派會咒人死全家架

明明一眾巴打都係屌你呢種 「雙重標準」既偽環保撚
你就次次就spin 重點話人反環保
被人debunk 晒就拉第二d 樣黎講

去到而家就發悔氣想拉人落水同青泥漿摔角

最好野係條環保狗自己一樣開恆冷氣食外賣
結果就扮晒野話人唔走飲筒要死全家

被人踢爆開冷氣就用一堆藉口去合理化自己既行為

「 用風扇會凍親個肚 然後痾屎用廁紙仲唔環保」

哇 屌 呢d 咁既藉口都夠膽講

老實講我再彩你就真係ON9
依家唔應你，你又感覺良好。
咁你就不如感覺良好啦，我冇你咁厚顏兼得閒。

以下重覆
我就一路都話走飲筒係良策，因為飲筒唔係必須，自己有殘障既，就有責任自備飲筒。另外走飲筒件事本身亦都屬於合理而出發點係好既，支持環保既人唔應該抵制依類良策。就係咁簡單。

至於有人想攻擊我偽善，我先補充九成九善行都係人為既，你話有人可以出自內心行善，當然更加好啦。因為九成九人始終有鍾情享樂生活的劣根性，但同時亦有良知，提醒自己要思考權衡行為的利弊善惡。殺人犯都可以幫呀婆執橙，殺過人係唔會令執橙依個行為變為不可取。同樣我開冷氣，唔會令我走飲管依件事變成不可取。咁殺人犯殺過人係咪又代表個個都可以胡亂殺人?可能人地比人岩岩SURVIVE完誅九族先要殺個皇帝呢。大家健康有需要我都提議大家訓教要開冷氣架。自反而縮，咪去囉。依家係邊撚個一刀切呀?邊撚個尻BLOCK人呀?冇必要放大人一兩個行為就否定其他善行。再講偽善都係有程度，偽(做)得多唔多都係問題，殺過人再執橙咪偽得少囉。執完橙再扶過馬路咪偽得多D囉。一定要做晒執橙同扶過馬路先叫有資格同人講幫呀婆執橙依件事係岩既?

好擔心有人講「開冷氣嘅死全家。」

其實，我唔明點解俾風扇吹嘅會肚痛⋯

同埋呢，樓主一開始想講嘅，係啲人亂拋垃圾，搞到個海有膠飲管。所以，應該要教育好啲人唔好亂拋垃圾去海度。同埋要發展新型焚化爐。一刀切唔用係治標唔治本。

如果下次隻海龜俾衛生巾痴到隻眼盲咗。唔通又要唔用衛生巾咩。用衛生巾又要死全家咩⋯

但，依家所謂班環保人士，只係單單叫人唔好用飲管。「叫人唔好用」幾咁容易，而且又可以post上網拎光環。

同埋，叫人自己帶飲管。又做到咩野環保呢？如果條友自己帶飲管，之後又亂拋落海，咁對個海有乜好處？唯一受益嘅，咪係商人。

諗野都唔諗得全面。

佢係咁嫁

同佢講講下遲早變左對蟬
龍門唔知去左邊

老實講我再彩你就真係ON9 依家唔應你，你又感覺良好。咁你就不如感覺良好啦，我冇你咁厚顏兼得閒。

發悔氣不特止
仲要屈返我轉頭

我就唔會開恆冷氣食住外賣屌人唔環保

比人踢爆再用 n 咁多藉口去合理化自己既行為

鬧人無恥之前不如望下自己先

條友十足十梁文道呢d 文妓
寫到篇野長一長當正有point
但當中全部都係 9 唔搭8 係度東拉西扯
又想拉人打泥漿摔角

會發覺愈講愈唔對路

海龜唔係走飲筒既唯一原因。減廢都係原因之一。

糾正現時處理海洋垃圾，當然重要啦，但只能話飲筒出現係堆田區/海既另外一個原因，就係飲筒有需求。咩叫第一因？走飲筒同埋改善海洋垃圾處理同時進行，咁叫雙管齊下。

商唔商人我唔理，我知既就係冇咁易拎到飲管既時候，自然會少左飲筒需求，需求少左，生產商見冇利可圖既時候，就會整少d。再者，如果話隔離post 話咩飲筒係提煉石油既副產品，冇咁多人要依種原料時候，咁到時依種原材料就仲平，自然會有商家諗到發圍既產品，而唔係整用完即棄既飲筒，何況到推行得黎到時石油需求可能已經開始下降。

我完全對咩光環冇興趣，你睇我講極個個負評我都繼續，就知啦

平時手腳冰冷既人，好易少左d血到肚，寒氣一入，就會肚痛

你地語塞咪唔對路囉，岩岩個位就為之討論喇，有問有答

寒氣一入，就會肚痛⋯咁點解又開冷氣？

點解只係走飲筒，唔走埋其他膠飯盒？膠杯？正如你講，唔派，就少人用。冇利可圖嘅，就會少。但依家點解只係針對走飲筒？

如果唔係隻海龜出現，班「突然環保」人士會唔會走飲筒走到咁高漲？

呢個Thread，唔係想講反環保，而係想講，除咗cut源頭，仲有好多方法去解決問題。唔係你一句，「飲筒唔影響到人，所以走飲筒係冇問題。」呢樣野係你覺得。

我都可以同你講，「你可以開住風扇，唔好吹到個肚，用衫包好個肚咪得囉。」

同埋我係好唔認同你講偽善唔緊要，最後得到想要嘅效果就得。

你呢句咪正正中正班建制派所設嘅陷阱。佢地日日拎啲蛇齋餅糉俾啲居民。照你所講，有需要嘅居民有得益，就算佢地想用呢啲嚟利誘市民，咁又有乜所謂？因為有需要嘅市民已經有所得益。

你呢啲講法，根本就係只睇一面，冇考慮到有需要嘅人帶嚟幾多麻煩。